重開【12.8 國際線突發】We Connect: 波蘭團結工會 + 波蘭政黨

話說波蘭手足的行動有一大突破！就係我地開始成功 connect 到當地政黨同NGO的支持，發聲支持香港民主抗爭，並且會派人出席及宣傳波蘭華沙的12.8聲援香港行動！

現時已經拍片支援我地的暫時有大名鼎鼎的「波蘭團結工會」，以及政黨「左翼一起黨」，而我地已經將條片加上中英雙語字幕方便觀看，鍾意就廣傳畀出去畀其他手足打氣，同埋去人地個專頁度 (下面有link) 多謝人地關注同支持，講聲 Dziękujemy！

波蘭團結工會：

左翼一起黨：

我地希望來自波蘭的支持會陸續有來，再有新消息就會再update大家！

波蘭戰線 PL4HK - Supporting Hong Kong from Poland:

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
「團結工會」
簡介 (摘要自Wikipedia)：
團結工會於1980年8月31日在格但斯克列寧造船廠成立，由萊赫·華里沙 (Lech Wałęsa)所領導，是華沙條約簽約國當中、蘇聯集團國土內第一個非共產黨控制的獨立工會。波蘭的共產黨政府曾戒嚴並對工會成員展開政治迫害，但最終被迫開始與團結工會所領導的反對勢力進行了著名的波蘭圓桌會議，並於1989年6月4日進行了半自由的選舉。同年8月底波蘭形成了團結工會所領導的聯合政府；很快社會主義性質的波蘭人民共和國政權便被廢除；萊赫·華里沙在1990年12月成為波蘭首位民選總統，而華里沙本人亦在1983年獲頒發諾貝爾和平獎。團結工會的成功事蹟引來其他歐洲社會主義國家的各種反對團體效仿，最後導致東歐的社會主義政權相繼垮台，並促使了1990年代初的蘇聯解體。

延伸閱讀：沈旭輝——【書評．波蘭革命：團結工會】1980年代的波蘭革命

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
「左翼一起黨」
簡介 (摘要自Wikipedia)：
左翼一起（波蘭語：Lewica Razem）是波蘭的一個左翼政黨。該黨成立於2015年5月16日，該黨的許多創始成員曾在青年社會主義者、綠黨和地方倡議團體中活動。該黨的意識形態是社會民主主義、民主社會主義。該黨實行集體領導。該黨的總部位於華沙。該黨是政黨聯盟左翼的成員，而該聯盟在最近的波蘭眾議院大選中取得6席議席。

團結工會原片：

入去講多謝
Dziękuję bardzo
Dziękujemy

Push

推

喂樓主唔推嘅

(1/10)

(2/10)

(3/10)

(4/10)

(5/10)

(6/10)

推到頂

(7/10)

樓主唔見人

(8/10)

支持邀請華里沙來香港！

出嚟啦

如果有波蘭友幫手罷工就好

有呀 一下

(9/10)

(10/10)

感恩

搞緊波蘭戰線 好忙呀嗎

推呀

1208波蘭與香港同行

連登玩法係要推上熱門先有人見到 冇計

繼續幫推

(11/20)

樓主表示，邊個唔幫手推，同我劈開嚟做Pierogi

(12/20)

［12.8］今日除咗係抗爭半週年，亦係香港保衛戰爆發78週年

介紹下

(13/20)

我地幫你推

(14/20)

(15/20)

(16/20)

(17/20)

(18/20)

係架咩?

邊個幫我推
樓主考慮介紹波蘭妹

I mean 要多人見的話

有殺無賠

Wa

啱啱Google咗 烏克蘭餃子 咩嚟

(19/20)

波蘭餃子呀dlkh

(20/20)

有名你叫點心餃子大王

okok

Pushhh

波蘭好似右翼同中間派先係主流

「我覺得整個 #國家機器 都在對付我。」

昨天，大批民眾走上波蘭街頭，控訴 #執政黨將手伸向司法。不僅將堅持 #司法獨立 的法官任意停職，當局還指派過半人選進入負責選任法官的全國司法委員會，甚至重組法院結構、變更憲法法庭。

此外，波蘭政府更頒布媒體新法，令自己 #有權開除國營媒體的負責人，種種作為都讓波蘭民眾感到不滿與憤怒。

係咪好熟面口？
今日香港同時都係世界各地面對既野
所以我地先we connect
篇正大太長要大家自己入去睇

團結工會=波蘭獨立推手

另外大家可以支持下呢個 波蘭YouTuber

PiS同PO
我地有聯絡
不過暫時未有回覆

難食到仆街

對唔住，借個位宣傳一下。

[ 國際戰缐 ] 歐洲巡迴展覧團隊眾籌！

話說波蘭個問題都幾複雜。我唔熟書亦無特別了解過段歷史，但身邊波蘭朋友話，當年佢地由共產順利過渡民主政府既時候，時任政府做左個妥協，容許好多共產時期的官員留低，包括法官，而佢地以前做過的野都一直無被追究。

所以搞司法體系背後係有一定民意支持，想根除共產餘孽，但另一方面個政府本身都有自己既算盤，唔係咁單純剿共。

自己友here 可能隨時相認

Hi

聽日見阿巴打

Pushh

ppp

幫你推

push

[128 行動post] 二零年 真普選 救手足 真普選 新口號 新力量 同我推上熱門

up

Heavy到仆街

btw 推